**667. – Erodium romanum** Willd. – Plante vivace, plus ou moins poilue, acaule, de 10-30 cm ; //souche courte, épaisse, non écailleuse ; //feuilles toutes radicales, longues, pennatiséquées, à segments écartés, larges, ovales, incisés-pennatifides ; fleurs rouges, assez grandes, 4-8 en ombelles sur des pédoncules radicaux ordinairement plus courts que les feuilles ; bractéoles ovales-acuminées ; sépales brièvement mucronés ; //pétales assez grands, contigus, ovales-arrondis, égaux ou presque égaux, //1//-2 fois plus longs que le calice ; bec de 4 //cm //environ ; //arêtes à 7 8 tours de spire.
Bords des chemins, pelouses, talus, dans tout le Midi ; Deux-Sèvres, à Saint-Loup. – Région méditerranéenne de l'Europe ; Asie occidentale. = Avril-septembre.